Hrestin Antonowna Tõikwinkina /: Pawel Scherbakow) kaebab Hariton Stepanow Geremen peale, se olla 2. aasta eest Petri paewal Igaste mõisas lihhalikult kokkuellanud, Petri paewa aeal saanud tüttarlapse, kellele temma aastas 10. rubla üllespiddamiseks nõuab
Hariton Stepanow Geremen ütleb, et temma polle kaebajaga kokku ellanud.
Stepanida Minejewa Kusnezowa tunnistab, et kaebaja ja kaebatu käinud temma maeas armastuse pärrast. Hariton Stepanow Geremen öölnud temmale, et minne kutsu Hrestin Tõikwinkina omma maeasse, ja temma kutsunud ja teine tulnud ka.
Siis istunud ühhes ja olnuwad ka ühhes woodis, kül päewal kül ööse.
Konow Kusmin Sawostkin tunnistab: et Igaste moisas olla kaebaja ja kaebatu endid armastanud, agga lihhalikku kokkulaskmist polle temma just mitte nähnud.
Hariton Stepanow Germen lubbab aastas 5. rubla maksa. ja teine jättab 8. rubla peale aastas.
Kohhus mõistis:
Hariton Stepanow Geremen peab 8. rubla aastas 10. aastad Hrestin Tõikwinkale lapse üllessepiddamiseks ja katmiseks maksa, kellest 2. aasta maks kaebaja mahha läheb. Termin jouluks/:Otsus kulutud sel 20. Decembril. c. Tallorahwa seaduse ramato §§ 772 ja 773 juhhatusel:
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesxxx Tawet Kook, "
